# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024-2025, PhyloForester Contributors
# This file is distributed under the same license as the PhyloForester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PhyloForester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-05 17:00+0900\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../changelog.rst:2
msgid "Changelog"
msgstr "변경 이력"

#: ../../changelog.rst:4
msgid "All notable changes to PhyloForester are documented here."
msgstr "PhyloForester의 모든 주요 변경 사항을 여기에 기록해요."

#: ../../changelog.rst:6
msgid ""
"The format is based on `Keep a Changelog "
"<https://keepachangelog.com/en/1.0.0/>`_, and this project adheres to "
"`Semantic Versioning <https://semver.org/spec/v2.0.0.html>`_."
msgstr ""
"이 문서는 `Keep a Changelog "
"<https://keepachangelog.com/en/1.0.0/>`_ 형식을 따르며, 이 프로젝트는 "
"`Semantic Versioning <https://semver.org/spec/v2.0.0.html>`_을 준수해요."

#: ../../changelog.rst:10
msgid "[0.1.0] - 2025-11-03"
msgstr "[0.1.0] - 2025-11-03"

#: ../../changelog.rst:13
msgid "Added"
msgstr "추가"

#: ../../changelog.rst:15
msgid "**Datamatrix Editor Enhancements:**"
msgstr "**데이터 행렬 편집기 개선:**"

#: ../../changelog.rst:17
msgid "Excel-style copy/paste functionality (Ctrl+C/V) with tab-delimited format"
msgstr "탭 구분 형식을 사용하는 Excel 스타일 복사/붙여넣기 기능 (Ctrl+C/V)"

#: ../../changelog.rst:18
msgid "Professional undo/redo system using Qt's QUndoStack framework"
msgstr "Qt의 QUndoStack 프레임워크를 사용한 전문적인 실행 취소/다시 실행 시스템"

#: ../../changelog.rst:19
msgid "Clear selected cells with Delete key"
msgstr "Delete 키로 선택한 셀 지우기"

#: ../../changelog.rst:20
msgid "Fill multiple cells with a value via context menu"
msgstr "컨텍스트 메뉴를 통해 여러 셀에 값 채우기"

#: ../../changelog.rst:21
msgid "Move Up/Down buttons (↑/↓) for reordering taxa and characters"
msgstr "분류군과 형질 순서 변경을 위한 위로/아래로 버튼 (↑/↓)"

#: ../../changelog.rst:22
msgid "Context menu with Undo, Redo, Copy, Paste, Clear, and Fill actions"
msgstr "실행 취소, 다시 실행, 복사, 붙여넣기, 지우기, 채우기 동작이 포함된 컨텍스트 메뉴"

#: ../../changelog.rst:23
msgid "Full-width input fields for character and taxon names"
msgstr "형질 및 분류군 이름을 위한 전체 너비 입력 필드"

#: ../../changelog.rst:24
msgid "Metadata tracking for robust datamatrix synchronization"
msgstr "강력한 데이터 행렬 동기화를 위한 메타데이터 추적"

#: ../../changelog.rst:26
msgid "**CI/CD Pipeline:**"
msgstr "**CI/CD 파이프라인:**"

#: ../../changelog.rst:28
msgid "Automated testing workflow for Python 3.9, 3.10, 3.11"
msgstr "Python 3.9, 3.10, 3.11을 위한 자동화된 테스트 워크플로우"

#: ../../changelog.rst:29
msgid "PyQt5 GUI testing with xvfb on Linux"
msgstr "Linux에서 xvfb를 사용한 PyQt5 GUI 테스트"

#: ../../changelog.rst:30
msgid "Ruff linter integration"
msgstr "Ruff 린터 통합"

#: ../../changelog.rst:31
msgid "Code coverage reporting with Codecov"
msgstr "Codecov를 사용한 코드 커버리지 보고"

#: ../../changelog.rst:32
msgid "Cross-platform build automation (Windows/macOS/Linux)"
msgstr "크로스 플랫폼 빌드 자동화 (Windows/macOS/Linux)"

#: ../../changelog.rst:33
msgid "Automated GitHub releases on git tags"
msgstr "Git 태그에 대한 자동화된 GitHub 릴리스"

#: ../../changelog.rst:34
msgid "Manual release workflow via GitHub Actions UI"
msgstr "GitHub Actions UI를 통한 수동 릴리스 워크플로우"

#: ../../changelog.rst:35
msgid "SHA256 checksum generation for releases"
msgstr "릴리스를 위한 SHA256 체크섬 생성"

#: ../../changelog.rst:36
msgid "Windows Inno Setup installer creation"
msgstr "Windows Inno Setup 설치 프로그램 생성"

#: ../../changelog.rst:38
msgid "**Testing Infrastructure:**"
msgstr "**테스트 인프라:**"

#: ../../changelog.rst:40
msgid "82 automated tests covering utilities, models, and dialogs"
msgstr "유틸리티, 모델, 대화상자를 포괄하는 82개의 자동화된 테스트"

#: ../../changelog.rst:41
msgid "pytest configuration with test markers (unit/model/dialog)"
msgstr "테스트 마커 (unit/model/dialog)가 있는 pytest 구성"

#: ../../changelog.rst:42
msgid "Test separation with individual timeouts"
msgstr "개별 타임아웃을 사용한 테스트 분리"

#: ../../changelog.rst:43
msgid "pytest-qt for GUI testing"
msgstr "GUI 테스트를 위한 pytest-qt"

#: ../../changelog.rst:45
msgid "**Build System:**"
msgstr "**빌드 시스템:**"

#: ../../changelog.rst:47
msgid "Unified ``build.py`` script for cross-platform builds"
msgstr "크로스 플랫폼 빌드를 위한 통합 ``build.py`` 스크립트"

#: ../../changelog.rst:48
msgid "Version extraction from ``version.py``"
msgstr "``version.py``에서 버전 추출"

#: ../../changelog.rst:49
msgid "Platform-specific optimizations"
msgstr "플랫폼별 최적화"

#: ../../changelog.rst:50
msgid "Artifact naming with version and build numbers"
msgstr "버전 및 빌드 번호를 포함한 아티팩트 명명"

#: ../../changelog.rst:52
msgid "**Version Management:**"
msgstr "**버전 관리:**"

#: ../../changelog.rst:54
msgid "Semantic versioning system with ``version.py``"
msgstr "``version.py``를 사용한 시맨틱 버저닝 (Semantic Versioning) 시스템"

#: ../../changelog.rst:55
msgid "``manage_version.py`` script for automated version updates"
msgstr "자동화된 버전 업데이트를 위한 ``manage_version.py`` 스크립트"

#: ../../changelog.rst:56
msgid "CHANGELOG.md integration"
msgstr "CHANGELOG.md 통합"

#: ../../changelog.rst:57
msgid "Git commit and tag automation"
msgstr "Git 커밋 및 태그 자동화"

#: ../../changelog.rst:59
msgid "**Error Handling:**"
msgstr "**오류 처리:**"

#: ../../changelog.rst:61
msgid "27 error handlers with custom exception classes"
msgstr "커스텀 예외 클래스를 사용한 27개의 오류 핸들러"

#: ../../changelog.rst:62
msgid "Comprehensive error management across modules"
msgstr "모듈 전반에 걸친 포괄적인 오류 관리"

#: ../../changelog.rst:64
msgid "**Logging System:**"
msgstr "**로깅 시스템:**"

#: ../../changelog.rst:66
msgid "Professional logging with file and console handlers"
msgstr "파일 및 콘솔 핸들러를 사용한 전문적인 로깅"

#: ../../changelog.rst:67
msgid "Replaced 200+ print() statements with structured logging"
msgstr "200개 이상의 print() 문을 구조화된 로깅으로 대체"

#: ../../changelog.rst:68
msgid "Appropriate log levels (DEBUG/INFO/WARNING/ERROR)"
msgstr "적절한 로그 수준 (DEBUG/INFO/WARNING/ERROR)"

#: ../../changelog.rst:71
msgid "Changed"
msgstr "변경"

#: ../../changelog.rst:73
msgid ""
"Datamatrix Dialog now properly synchronizes taxa/character list changes "
"with datamatrix JSON"
msgstr ""
"데이터 행렬 대화상자가 이제 분류군/형질 목록 변경 사항을 데이터 행렬 JSON과 "
"올바르게 동기화해요"

#: ../../changelog.rst:74
msgid ""
"Character and Taxon input fields display above buttons with full-width "
"layout"
msgstr "형질 및 분류군 입력 필드가 버튼 위에 전체 너비 레이아웃으로 표시돼요"

#: ../../changelog.rst:75
msgid "Main table automatically refreshes after editing datamatrix in dialog"
msgstr "대화상자에서 데이터 행렬 편집 후 메인 테이블이 자동으로 새로고침돼요"

#: ../../changelog.rst:76
msgid "Input field placeholder text corrected for taxon field"
msgstr "분류군 필드의 입력 필드 플레이스홀더 텍스트가 수정됐어요"

#: ../../changelog.rst:77
msgid "Enhanced Inno Setup script with environment variable version support"
msgstr "환경 변수 버전 지원이 추가된 개선된 Inno Setup 스크립트"

#: ../../changelog.rst:78
msgid "PyInstaller spec file optimized"
msgstr "PyInstaller spec 파일 최적화"

#: ../../changelog.rst:81
msgid "Fixed"
msgstr "수정"

#: ../../changelog.rst:83
msgid "Cell visual state (yellow highlighting) now properly restored on undo/redo"
msgstr "셀 시각 상태 (노란색 강조 표시)가 이제 실행 취소/다시 실행 시 올바르게 복원돼요"

#: ../../changelog.rst:84
msgid "Datamatrix changes in dialog correctly reflected in main table view"
msgstr "대화상자의 데이터 행렬 변경 사항이 메인 테이블 뷰에 올바르게 반영돼요"

#: ../../changelog.rst:85
msgid ""
"Taxa and character list modifications properly update underlying "
"datamatrix structure"
msgstr "분류군 및 형질 목록 수정 사항이 기본 데이터 행렬 구조를 올바르게 업데이트해요"

#: ../../changelog.rst:86
msgid "List widget synchronization with actual datamatrix data"
msgstr "실제 데이터 행렬 데이터와 목록 위젯 동기화"

#: ../../changelog.rst:89
msgid "[Pre-0.1.0] - Development Versions"
msgstr "[Pre-0.1.0] - 개발 버전"

#: ../../changelog.rst:91
msgid "Earlier development focused on core functionality:"
msgstr "초기 개발은 핵심 기능에 중점을 두었어요:"

#: ../../changelog.rst:93
msgid "PyQt5-based desktop application framework"
msgstr "PyQt5 기반 데스크톱 애플리케이션 프레임워크"

#: ../../changelog.rst:94
msgid "SQLite database with Peewee ORM"
msgstr "Peewee ORM을 사용한 SQLite 데이터베이스"

#: ../../changelog.rst:95
msgid "Project/Datamatrix/Analysis hierarchy"
msgstr "프로젝트/데이터 행렬/분석 계층 구조"

#: ../../changelog.rst:96
msgid "Integration with TNT, IQTree, MrBayes"
msgstr "TNT, IQTree, MrBayes와의 통합"

#: ../../changelog.rst:97
msgid "Nexus/Phylip/TNT file format support"
msgstr "Nexus/Phylip/TNT 파일 형식 지원"

#: ../../changelog.rst:98
msgid "Tree visualization with SVG rendering"
msgstr "SVG 렌더링을 사용한 트리 시각화"

#: ../../changelog.rst:99
msgid "Character state mapping"
msgstr "형질 상태 매핑"

#: ../../changelog.rst:100
msgid "Fitch algorithm for ancestral reconstruction"
msgstr "조상 재구성을 위한 Fitch 알고리즘"

#: ../../changelog.rst:103
msgid "Unreleased"
msgstr "미출시"

#: ../../changelog.rst:105
msgid "Planned features for future releases:"
msgstr "향후 릴리스를 위해 계획된 기능:"

#: ../../changelog.rst:107
msgid "Additional file format support (FASTA, Stockholm)"
msgstr "추가 파일 형식 지원 (FASTA, Stockholm)"

#: ../../changelog.rst:108
msgid "Advanced character mapping options"
msgstr "고급 형질 매핑 옵션"

#: ../../changelog.rst:109
msgid "Interactive tree editing"
msgstr "대화형 트리 편집"

#: ../../changelog.rst:110
msgid "Batch analysis operations"
msgstr "일괄 분석 작업"

#: ../../changelog.rst:111
msgid "Performance optimizations for large datasets"
msgstr "대용량 데이터셋을 위한 성능 최적화"

#: ../../changelog.rst:112
msgid "macOS code signing"
msgstr "macOS 코드 서명"

#: ../../changelog.rst:113
msgid "Linux AppImage packaging"
msgstr "Linux AppImage 패키징"

#: ../../changelog.rst:114
msgid "Comprehensive user documentation"
msgstr "포괄적인 사용자 문서"

#: ../../changelog.rst:115
msgid "API documentation"
msgstr "API 문서"

#: ../../changelog.rst:118
msgid "Version History"
msgstr "버전 히스토리"

#: ../../changelog.rst:123
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: ../../changelog.rst:124
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: ../../changelog.rst:125
msgid "Highlights"
msgstr "주요 내용"

#: ../../changelog.rst:126
msgid "0.1.0"
msgstr "0.1.0"

#: ../../changelog.rst:127
msgid "2025-11-03"
msgstr "2025-11-03"

#: ../../changelog.rst:128
msgid "Excel-style editing, CI/CD pipeline, testing infrastructure"
msgstr "Excel 스타일 편집, CI/CD 파이프라인, 테스트 인프라"

#: ../../changelog.rst:129
msgid "Pre-release"
msgstr "사전 릴리스"

#: ../../changelog.rst:130
msgid "2024-2025"
msgstr "2024-2025"

#: ../../changelog.rst:131
msgid "Core phylogenetic analysis functionality"
msgstr "핵심 계통 분석 기능"

#: ../../changelog.rst:134
msgid "See Also"
msgstr "참고"

#: ../../changelog.rst:136
msgid "`GitHub Releases <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/releases>`_"
msgstr "`GitHub Releases <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/releases>`_"

#: ../../changelog.rst:137
msgid "`Issue Tracker <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues>`_"
msgstr "`Issue Tracker <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues>`_"

#: ../../changelog.rst:138
msgid "`Pull Requests <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/pulls>`_"
msgstr "`Pull Requests <https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/pulls>`_"
